Republiek één en ondeelbaar zijn.
Vrijheid, Gelijkheid, broederschap, of Death!
Wie kon dat met Mr. vrachtwagen--De eigenaar van de manege-smeer op de stoel - wie moet niet gezien worden?
Van wie pas aangekomen, zag hij loskomt, geagiteerd en verrast om zijn favoriete in zijn armen?
Aan wie heeft hij lijken te herhalen haar wankele woorden, wanneer er heft zijn stem en zijn hoofd naar de deur van de kamer van waaruit hij had afgegeven, zei hij: "Verwijderd om de Conciergerie en opgeroepen tot morrow?"
VI.
Triumph de vreze tribunaal van vijf rechters, het openbaar ministerie en bepalen vakjury zaten elke dag.
Hun lijsten ging elke avond en werden voorgelezen door de gevangenisbewaarders van de verschillende gevangenissen aan hun gevangenen.
De standaard vastketent-grap was, "Come out en luister naar het avondblad, binnenin!"
"Charles Evremonde, genaamd Darnay fietsen!"
